
CAR CRASH ANALYSIS


Q1) Number of crashes in which the person killed is male.

ANS:     180





Q2)How many two wheelers are booked for crashes? 

ANS: 784





Q3)Which state has highest number of accidents in which females are involved?

ANS:  Texas





Q4)Which are the Top 5th to 15th VEH_MAKE_IDs that contribute to a largest number of injuries including death?

 VEHICAL MAKER              
NISSAN   
HONDA 
GMC 
HYUNDAI 
KIA   
JEEP  
CHRYSLER MAZDA 
VOLKSWAGEN 
PONTIAC
LEXUS
ANS:
         












Q5)For all the body styles involved in crashes, mention the top ethnic user group of each unique body style .

ANS:
VEHICAL BODY STYLE	PERSON ETHINICITY
AMBULANCE	WHITE
BUS	HISPANIC
FARM EQUIPMENT	WHITE
FIRE TRUCK	WHITE
MOTORCYCLE	WHITE
NEV-NEIGHBORHOOD ELECTRIC VEHICLE	WHITE
NOT REPORTED	WHITE
OTHER  (EXPLAIN IN NARRATIVE)	WHITE
PASSENGER CAR, 2-DOOR	WHITE
PASSENGER CAR, 4-DOOR	WHITE
PICKUP	WHITE
POLICE CAR/TRUCK	WHITE
POLICE MOTORCYCLE	WHITE
SPORT UTILITY VEHICLE	WHITE
TRUCK	WHITE
TRUCK TRACTOR	WHITE
VAN	WHITE
YELLOW SCHOOL BUS	BLACK


Q6)Among the crashed cars, what are the Top 5 Zip Codes with highest number crashes with alcohols as the contributing factor to a crash (Use Driver Zip Code).

Driver Zip Code
78521
79936
76010
79938
78240
ANS:












Q7)Count of Distinct Crash IDs where  ‘No Damaged Property’ was observed and Damage Level (VEH_DMAG_SCL~) is above 4 and car avails insurance.

ANS:  3





Q8)Determine the Top 5 Vehicle Makes where drivers are charged with speeding related offenses, has licensed Drivers, used top 10 used vehicle colors and has car licensed with the Top 25 states with highest number of offence

ANS:
VEHICAL MAKER
FORD
CHEVROLET
TOYOTA
DODGE
HONDA


